{"1":"Meus irm\u00e3os: a f\u00e9 que tendes em nosso Senhor Jesus Cristo glorificado n\u00e3o deve admitir acep\u00e7\u00e3o de pessoas.","2":"Pois bem, imaginai que na vossa reuni\u00e3o entra uma pessoa com anel de ouro no dedo e bem vestida, e tamb\u00e9m um pobre, com sua roupa surrada,","3":"e v\u00f3s dedicais aten\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 bem vestido, dizendo-lhe: \u201cVem sentar-te aqui, \u00e0 vontade\u201d, enquanto dizeis ao pobre: \u201cFica a\u00ed, de p\u00e9\u201d, ou ent\u00e3o: \u201cSenta-te aqui no ch\u00e3o, aos meus p\u00e9s\u201d,","4":"n\u00e3o fizestes, ent\u00e3o, discrimina\u00e7\u00e3o entre v\u00f3s? E n\u00e3o vos tornastes ju\u00edzes com crit\u00e9rios injustos?","5":"Meus queridos irm\u00e3os, escutai: n\u00e3o escolheu Deus os pobres deste mundo para serem ricos na f\u00e9 e herdeiros do Reino que prometeu aos que o amam?","14":"Meus irm\u00e3os: que adianta algu\u00e9m dizer que tem f\u00e9, quando n\u00e3o a p\u00f5e em pr\u00e1tica? A f\u00e9 seria ent\u00e3o capaz de salv\u00e1-lo?","15":"Imaginai que um irm\u00e3o ou uma irm\u00e3 n\u00e3o t\u00eam o que vestir e que lhes falta a comida de cada dia;","16":"se ent\u00e3o algu\u00e9m de v\u00f3s lhes disser: \u201cIde em paz, aquecei-vos\u201d, e: \u201cComei \u00e0 vontade\u201d, sem lhes dar o necess\u00e1rio para o corpo, que adiantar\u00e1 isso?","17":"Assim tamb\u00e9m a f\u00e9: se n\u00e3o se traduz em obras, por si s\u00f3 est\u00e1 morta.","18":"Em compensa\u00e7\u00e3o, algu\u00e9m poder\u00e1 dizer: \u201cTu tens a f\u00e9 e eu tenho a pr\u00e1tica!\u201d Tu, mostra-me a tua f\u00e9 sem as obras, que eu te mostrarei a minha f\u00e9 pelas obras!"}